巴塞球星碧基︰若親加泰立場構成問題，願意退出國家隊。

西甲班霸巴塞隆拿的球星碧基（ Gerard Pique），周日譴責西班牙警方鎮壓獨立公投。

巴塞原本要求周日主場迎戰拉斯彭馬斯的一場聯賽改期，但足總拒絕，於是賽事閉門進行。巴塞雖然以3比0淨勝對手，但碧基表示這天是他「職業生涯以來最糟體驗」。

碧基賽後接受訪問時聲淚俱下的說：「市民並無過激行為，但警方卻以暴力對待他們。」他說，沒有球迷支持已經踢得難過，加上加泰羅尼亞發生的事，令他更感難受，甚至不想出賽。他說：「單看選民扶老攜幼去投票的影像，大家就明白一切。所有的抗議都是和平的，但大家都看到警方的反應，我認為他們要承受後果。」

碧基表示，若他的親加泰立場構成問題，願意退出國家隊。

巴塞隆拿球會主席巴杜美（Josep Maria Bartomeu）表示，閉門作賽並非出於安全考慮，而是對加泰羅尼亞選民的支持，並抗議西班牙警方對選民使用武力。
路透社

雖然好值得 ，但實際上碧基真係好廢

巴狗隊唔出都幾團結！

真男

如果沙維小白當打果陣成隊巴唔玩
西班牙驚過你

而家巴塞仲有乜人入到

佢退出=幫西班牙

今次撐疤

利申鍠

反西大將軍！

加泰國家隊:
GK
CB 碧基

其實成咗名拎過大賽冠軍嗰班球員
唔會特別想打國家隊

第一次支持疤狗

巴查 碧基 屌老虎 蘿蔔頭 艾巴 montoya 布斯基薪 a.vidal

買件碧基波衫支持

唔反了

駁唔到

獨立都唔算過激行為

你含撚啦
係你個閪屎國家連自由都叫過激架啦

民主隊

以為成隊巴菜退

蒙度亞已走

加埋愛斯賓奴
夠腳

退出啦垃圾 等你講呢句好耐

有骨氣

識閪咩佢地

閪屎國家

5毛狗住係閪屎國家

碧基

根本西班牙個個中堅都唔撚掂 最正常已經係近年轉打中堅既查維馬天尼斯

愛滋賓佬雖然係加泰
但佢地親西架，你當佢地係廣州富力咁

俾著香港既會粒聲唔出或者話只想集中注意力去足球唔講政治

咪鬼撐鍠啦

個名都鳩過人 西班牙人
皇馬b隊

呢輪轉呔撐疤

得罪講句 以你依家實力...

唔好講實唔實力 肯咁樣出聲已經好撚型

如果獨立左 疤係咪只可以係加泰開個聯賽踢波

碧基認真踢唔差啦

次次加泰遊行實見到佢

碧基不哥洩漏

獨立即係過激行為

獨立思考即係過激思考

獨立電影即係過激電影

加泰聯賽

抵佢有得屌shakira

支持碧基了

分裂國家都唔算過激？

愛斯賓魯應該係西班牙愛港力

Pique

次次對巴塞就好似人地殺佢全家咁踢到勁狠 對皇馬就hea踢

屌你唔撚好鳩up啦
jm又慢又派膠都叫打得好

Gerard Piqué: 'It was the hardest game to play'

加泰隊有部份人都係愛斯賓奴架

He stay

big gay

最記得個個pau lopez 上年1月特登踩落美斯隻腳度

碧基好波

法比狗
金童bojan

但問題係踢緊巴塞隊嘅西班牙人又唔一定係加泰人

人地國家既事 你咪撚說三道四啦 外國勢力

agger

記得上年定前年車仔拎英超，法比披左支加泰旗影相。

香港果幾個西班牙外援呢？

和平投票都激?

但代表過西班牙出場，如果真係有加泰隊比唔比出？

但我諗踢得皇馬嘅都唔係加泰人？好奇想知

加泰隊依家唔計一個足協所以冇野
獨立左之後唔知

加泰人唔會走去踢皇馬啦

卡c拿？

真漢子

馬德里人?

一個足總威脅到政府？

想幫佢含

加泰人同皇馬根本就世仇
回帶：獨裁者佛朗哥與皇馬巴塞的恩怨情仇

其實佢咁做係考慮大局
過去西班牙陣容都強，但永遠拎唔到世界盃
因為皇巴兩隊矛盾太深，唔肯放下政治因素
直到聖卡斯同佩奧爾做大佬
兩個肯合力為隊波，先拎到好成績
去到拉莫斯同碧基呢代有呢個問題
碧基呢個做法係唔想影響隊波個情緒

可以再選擇
前幾年黑山獨立後前塞黑球員可以選擇代表黑山

南斯拉夫果面成日都分裂架啦

d球員早十年久唔久就要轉隊

參考由南斯拉夫分裂出黎既克羅地亞

參考史坦高域，南斯拉夫->塞黑->塞爾維亞

但夏卡就冇咁好彩

佢想由瑞士轉去科索沃
但給Fifa過左棟

法甲is welcoming you

Pau
A.Vidal Piqué CB Jordi
Busquets Roberto
Fabregas
Deulofeu Bojan SergioGarcía

唔評論實力問題 係態度問題
真男人有骨氣

以前 Casilla 算唔算

港燦都返去踢中超啦

有冇人講下點解佢想轉

我記得有位連登仔叫阿古路, 話巴塞啲球員都唔出聲撐加泰獨立, 證明啲加泰有錢人都唔支持獨立.

唔知佢而家死咗去邊呢?

如果香港啲名人咁有骨氣就好了

科索沃移民二代

唔算

年年12月加泰隊
都有場波踢
唔知今年會請邊隊
不過FIFA同UEFA改哂例
而家好難做到會員

哥狗支持加泰獨立

ok 可能我講得亂左少少...

加泰獨立左 美斯會唔會踢加泰隊

阿根廷

又黎？

佢肯代表西班牙一早大滿貫

重點唔係佢廢唔廢

和理非投票都比人打

加泰國家隊

老實講 要鬥和平佢地仲和平過831

碧基打中鋒應該仲勁

夏卡唔同，佢唔踢歐國盃的話可以轉去科索沃，因為科索沃係歐國盃前已經成隊

如果歐足承認加泰隊 沙維會唔會出山

你老母琴晚同我就過激啦, 有冇發現佢今日行路吉下吉下

退出啦屌你老母
寧願用馬天尼斯搭拉莫斯

李寧牌？

人地明明篇文係講市民整個運動過程、行動都無咩過激行為
佢就將人地既意識型態話係過激行為
雖則5毛狗無logic無智慧係人皆所知，但都唔好成日表現出黎呀

btw, 外國勢力唔好對人地國家內部事務說三道四

小白沙維全盛如果獨立到有加泰國家隊
可能係最少人口國家拎世界杯

老老豆豆
加泰獨立左佢仲好意思留係到咩

恩尼斯達唔係加泰

哥迪奧拿出山打防中

哥狗出頭請假去加獨集會

西班牙足總拍手叫好

基達菲都係加泰

呢隊係馬德里附近

愛斯賓奴點算牙，愛西力中堅

毛主席都主張獨立啦
有幾激？定你曲線想話共產黨激

係無可能
烏拉圭撐盃個時
得二百萬人

其實係有加泰國家隊
間中踢下衛生波

叫親"愛"字頭都無好野

愛斯賓奴

愛港力

琴晚愛奴又送大禮俾皇馬

冇可能係最少人口啦
第一屆冠軍烏拉圭 到今日個人口都只係加泰一半

依個真係屈機 好似仲少過威爾斯

你唔係話巴塞球員反加泰獨立, 仲好意思晌依個post上水嘅?

我話巴塞高層呀盲西
事實上尋晚巴塞高層都係唔敢公然反西, 之前又話著加泰戰衣比賽
結果咪又係著返紅藍間

jm

點為之公然反西? 脫離西甲呀?

淨係加泰戰衣都唔敢著, 你就知班高層根本淆底啦
事前就講明會著, 結果都係著返紅藍間

但上年佢已經講左18 world cup 後退出, 而家又提早退一退拎埋個光環走呀?

定想學霉西咁彈出彈入

小白唔係加泰人

原來你覺得官方聲明支持加閉門作賽都冇波衫顏色咁重要.

官方聲明都可以用黎打飛機
閉門作賽又關事
最簡單一句, 點解講左話著加泰衫又唔著呀?

現時有冇加泰人踢緊皇馬或者馬體會?

參考南斯拉夫

尋日個post仲有幾個柒頭話：夠膽咪唔好踢西班牙國家隊！
出嚟講兩句啦